https://web.archive.org/web/20011006053643/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=120

### [2400] みみごん	2001.08.22 WED 01:52:03　
	
台風、けっこう被害もでてるみたいですね。私の住んでる京都では大した影響もなく（バンチも遅れることなく入荷してました）、もう峠を越えたみたいですが、これから接近する東海、関東地方の方、気をつけて下さいね。

なんか、急にカキコのペース、速くなってません？　
皆様のご意見に感想書きたくても、何が何だかわからなくなってきました。あんまり大量で。

でも、ここのＢＢＳ見にきてるおかげで、２週間、そんなに長く感じませんでした。ＣＨ連載時には身近にＣＨファンいなかったし、こういう話できなかったから、２週間待つなんてすごく辛かったんですけど。ここは面白い方が多いし、内容も「カルトクイズ　ＣＨ」って感じですもんね。

また、明日の解禁後は２週間分のカキコですごいんだろうなぁ。楽しみにしています。

### [2399] 和壱	2001.08.22 WED 01:12:48　
	
はじめまして！実はこのＨＰに来たのも初めてです。（苦笑）
小学生の頃からＣ・Ｈの大ファンで、ずっと北条先生の作品を追ってきていたつもりでしたが、Ｆ・Ｃが終了してからちょっと気を抜いていました！！（大不覚）
昨日の昼、仕事中に知人から新連載が始まっていてＣ・Ｈキャラ出演と聞いて、速攻で仕事抜けて本屋に駆け出したい衝動に駆られましたが出来るはずもなく・・・。（泣）でも早退しました。（笑）しかし、バンチは置いていてもなかなかこの総集編が見つからず、渡り歩いた本屋の数６件。コンビニ１０件・・・。チャリで１５ｋｍは走りましたね今日。（本気で）
やっとの事で見つけまして、その場でまず立ち読みして（！？）買ってきました！
・・・なんか・・・複雑な心境で・・・
でもやっぱり、北条先生大好きです。
これからバンチもかかさず読もうと思います！！
ちょくちょく来ますのでよろしくお願いします☆

### [2398] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.22 WED 00:45:47　
	
皆様お久しぶりです。chikkaです。ご無沙汰していましたがまたよろしくお願いします。昨日、２週間ぶりに「バンチ」を手に入れました。北条司先生ファンと同時に「歴史ファン（本業は高校の英語の先生です。）」の私としては今週の「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」は少々興味深いものでした。北条先生は映画ファンである事はよく知られています（過去の作品でもいろいろな映画の名前や俳優、もしくは有名な映画のシーンをモチーフにした場面があちらこちらで使われていました。）が、歴史もかなり好きなようです。歴史と言えば【２３９１】のさえむら様と【２３９２】のワタル様が述べていた通りコミックス版第１９～２０巻での話（麻生かすみちゃんの婿の座をかけて冴羽さんと崇司が泥棒対決をした話）で出てきた和歌は「瀬をはやみ 岩にせかるる 滝川の われても末に あはむとぞ思ふ」です。これは「詩花和歌集」の中に入っている「悲劇の天皇」崇徳院の和歌です。この歌は藤原定家がまとめた「小倉百人一首」の７７番目の和歌です。
意味はその話にも描かれているのである程度は分かるとは思いますが「川の瀬の流れが速くて、岩にせき止められた急流がそこで二つに分かれても、結局はまた合流するように、今は貴方と別れ別れになっていても、将来はまたきっと、会おうと思うのです。」という「恋の歌」です。

ついでにこの和歌を作った崇徳院について少しお話します。（サイトが違うぞと言わないで下さいね・・・。）
崇徳院（１１１９～１１６４）は平安時代末期の藤原氏が行なっていた「摂関政治」の後の「院政（天皇を退いた上皇や法皇が政治を行なう）」時代に第７４代天皇鳥羽天皇の第一皇子として生まれ、第７２代天皇白河法皇（崇徳院のひいお祖父さん）」の後押しで５歳で天皇になりましたが、そのため父親の鳥羽上皇に憎まれてしまい、白河法皇が亡くなると、天皇の座をおろされてしまいました。そして、わずか３歳の彼の弟が第７６代近衛天皇になりましたが、この天皇はわずか１７歳の若さで亡くなりました。この事を父の鳥羽法皇（この頃には頭を丸めて、僧になっていました。）は崇徳院が呪ったとののしり、彼の皇子ではなく、４番目の弟が天皇の位に就き第７７代後白河天皇となりました。
１１５６年に父の鳥羽法皇は亡くなりましたが、葬式の参列さえ断られてしまうありさまでした。こういう時に、藤原家でも兄と弟が跡目相続でもめており、兄は後白河天皇へ、そして弟は崇徳上皇側につき「保元の乱」が起きました。この戦には他に後白河天皇側に平清盛・重盛親子と源義朝（源頼朝の父親）が、崇徳上皇側には平清盛の叔父の平忠正、源義朝の父の源為義、弟の為朝が入り「肉親の争い」となりました。結果は後白河天皇側の勝ちとなり、崇徳院は讃岐（香川県）に流され、それから８年後の１１６４年に不遇のうちに亡くなりました。
（長々とすみません・・・・。）

大家好久不见。chikka。好久不见，还请多多关照。昨天，时隔两周拿到了“bunch”。北条司老师的粉丝同时也是“历史粉丝(本职是高中英语老师。)”对我来说，这周的“天使之心”有点意思。众所周知，北条老师是个电影迷(在他过去的作品中，以各种电影的名字、演员或著名电影的场景为主题的场景经常被使用。)不过，他似乎也相当喜欢历史。说到历史就像【2391】的纱村大人和【2392】的渡样所说的那样，漫画版第19 ~ 20卷的故事(冴羽先生和崇司为了争夺麻生霞女婿的位置而进行了小偷对决的故事)中出现的和歌是“濑出我想，即使在夜岩的瀑布川的尽头也会有尽头。”这是收录在《诗花和歌集》中的《悲剧天皇》崇德院的和歌。这首歌是藤原定家整理的《小仓百人一首》中的第77首和歌。  
意思在那个故事中也有描写，所以我想一定程度上也能理解，“就像河流的水流很快，被岩石阻挡的急流在那里分成两半，结果还是会合流一样，即使现在和你分别，将来也会我想，一定还会再见的。”的“恋歌”。  

顺便说一下创作这首和歌的崇德院。(请不要说网站不对哦···。)  
崇德院(1119—1164)出生于平安时代末期藤原氏实行的“摄关政治”之后的“院政”时代，是第74代天皇鸟羽天皇的第一皇子，第72代天皇白河法皇(崇德院的飞爷爷)”的支持下，5岁就当上了天皇，但因此遭到了父亲鸟羽上皇的憎恨，白河法皇去世后，他被撤下了天皇的位置。他年仅3岁的弟弟成为第76代近卫天皇，但这位天皇年仅17岁就去世了。这件事被父亲鸟羽法皇(当时已剃度出家为僧。)是崇德院的诅咒，他的四弟继承天皇之位，成为第77代后白河天皇。  
1156年，父亲鸟羽法皇去世，他甚至拒绝参加葬礼。就在这个时候，藤原家的哥哥和弟弟也因为继承人问题发生了争执，哥哥投靠后白河天皇，弟弟投靠崇德上皇，爆发了“保元之乱”。这场战争中，后白河天皇一方有平清盛、重盛父子和源义朝(源赖朝的父亲)，崇德上皇一方有平清盛的叔父平忠正、源义朝的父亲源为义、弟弟为朝，形成了“骨肉之争”。结果后白河天皇一方获胜，崇德院被流放到赞岐(香川县)，8年后的1164年不幸去世。  
(说了这么长，对不起…。)  


### [2397] 法水	2001.08.22 WED 00:37:49　
	
［台風］
結局、今日はＡＨ読めず･･･。

＞X.Y.Z.さん。[2380]
井上先生は北条先生のアシスタントでしたから、北条先生のファンの中にも結構井上作品を読んでいる方っていらっしゃるんじゃないでしょうか？　僕もデビュー当初から読んでます。

井上先生のお遊びといえばコミックス33巻11ページ、ミックを空港に見送りにいくシーンで、空港内の客の中にバスケットボールを持った人がいるんですが、その背中には「井」の字が！　もちろんこれって井上先生ですよね～。

＞巻き村 香織さん。[2384]
"bitch"は元々「雌犬」という意味から女性に対する侮蔑的な意味を持つようになりましたが、"son of a bitch"自体には女性に対する差別的な意味合いはありません。男女問わず人前では使わないほうがいいでしょう。映画はあくまで映画ですので。

### [2396] hiromi(北海道）	2001.08.22 WED 00:37:08　
	
皆様こんばんわ！明日は北海道も雨になりそうです。皆様も台風お気をつけて下さいね。
レス♪
☆２３７９　ｓｗｅｅｐｅｒ様
香が裏の世界に入ったのは、自分の意思だと思います。絶対リョウのせいにはしてないはずですよね。
コミック２０巻、実姉立木さゆりさんにも「大好きだったアニキが死んで・・・（途中略）・・・その悲しみをまぎらわそうって」と言ってますし。
もうリョウと香のコンビが大好きなんです♪憧れの二人の関係、超がつくほど素直じゃないけど、応援したくなるんですよね。
余談ですが、ｓｗｅｅｐｅｒ様の「リョウちゃん大カンゲキー！」が大好きです。
☆２３７７　つぐみ様
由加里さんの話のラスト、あれは未練？私は違う風にとらえてました。由加里さんが帰ってしまう前の晩、傷つけてしまったことと、一緒に生活することは出来なくて申し訳ない・・・ってゆうかそうゆう表現だと思ってましたが・・・どうなんでしょう？
それと優希さん！リョウ＆香ファンにとっては落ち着けない内容でした（ヒヤヒヤ）が、もし優希さんが日本に残ると言ったとしても、リョウはきちんと答えたと思います。「君とずっと一緒にいることは出来ない」と・・・　そしてきっと香のことも・・・でもこれってファン心理で良く解釈してるだけなのかしら！？

### [2395] ちゃこ	2001.08.22 WED 00:28:40　
	
すみません、長文になってしまうヤツの再登場、お許し下さい。

「アニメの話」
＞Ｒｅｉｎｅ　ｄｅ　Ｓｈｉｎｊｕｋｕ様
・・・（苦笑）
アニメを観よう！と思った方が、探せなくなるところでしたね。
有り難うございます。
自分で書きながら「どっちにしても、語感が悪いなぁ・・・」と思っていたのですが。
両方、間違ってたのね（Ｔ＿Ｔ）
ハンマーとこんぺいとうじゃ、針が無い分、ハンマーの方が痛くないかなぁ？
いや、お恥ずかしい・・・

＞月見様「マフラーの話」
上記のような間違いを平気でする人間ですから、
その辺を頭に入れて、読んで下さいね（＾＾；；）
きちんと覚えてらっしゃる方、フォロー宜しくお願いします。

あの写真でしていたマフラーは、初仕事のお祝いに、
リョウがプレゼントしてくれたものなのです。
それが、２人で外出中（香はその時マフラーをしています）攻撃を受け
（細かい内容を忘れてしまった。３０才にして、こんなに物忘れが激しくて
大丈夫なのだろうか、私？）
その攻撃をかわすために、リョウがマフラーを使って駄目にしてしまいます。

家に戻って、香が残念がっている時、自分の部屋で下着かぶっているリョウを発見！
たっくさん言い訳をしていたリョウをボッコボコにして追い出した後、
香はベットの上のマフラーを発見します。
実はリョウは、新しいマフラーをプレゼントするつもりだったのですが、
クローゼットが開いていたばっかりに、我を忘れてしまったんですな。
（こんな時くらい、本能に勝てば良いのに・・・（笑））
こんな感じの話でした。

ところで、あの２人は、クリスマスとかバレンタインとか、いわゆるイベントに
プレゼントし合ったりしてたんですかね？
漫画では、そういうエピソードは無かった気がしますが。
（香が、誕生日に時計を贈ろうとしてたくらい？）
１年で一番大切な日は、２人のバースデーだから、他はいいのかな。

では、日付も変わりましたので、失礼いたします。

### [2394] 葉月	2001.08.22 WED 00:09:26　
	
明日はいよいよ2週間ぶりのバンチの日！　長い長い2週間だったなァ･･･　
例え、大雨でもコンビニへ走るゾ～！！
＞sweeper様
　リョウのくわえ煙草、なんか大人って感じがして私も大好きです！シリアス顔がさらに渋く見えるし♪
周りにこんなにカッコ良くくわえ煙草してくれる人がいたらなぁ･･･フゥ。

この前、古本屋でＣＨ連載中の「少年ジャンプ」が売られてました。中にはＣＨ表紙のものもあったりで、タイムスリップしたようで、しばらく表紙を眺めてしまいました。
今まで大事に持ってた人、居るんですね！
さすがに私はコミックだけ大事に持ってますが。
数年前までは、ジャンプ付録のＣＨのシールも持ってたのに、
使っちゃった（後悔）

### [2393] ちゃこ	2001.08.21 TUE 23:46:21　
	
雨音が凄くなってきました。
明日、出掛ける予定なんだけど、どうなることやら・・・
（ドライバーが自分なので、心配）
電車通勤の方は、頑張って駅までたどり着いて下さいね。


「海坊主サン」
野上唯香の話の時、愛妻弁当（！）に入っていた
「海サンのタコウィンナ」が好きなんですけど。
・・・ゴメンナサイ、ただそれだけ言いたかったのです（＾＾；；）


＞さえむら様「２３９１」
「ハンマー」ネタ、笑わせていただきました（＾＾）
よく確認しましたねぇ・・・
ところで、香のお姉さんもハンマー使い。
ということは、お母様もハンマーを使っていたのかしらん？？？


＞Ｍａｍｉ様「２３８７」
そうです、一緒にＡＨについて語り合いましょう！
（立ち読みで良いから（笑））
私は、総集編と今回初めて本誌を買いました（＾＾；；）
（だって、今まで立ち読みしながら泣きそうになっちゃってたから）


＞sweeper様「２３７９」「２３８６」
「ソニアの話のラスト」
香が初めて、リョウの側を離れてしまおうかと弱気になっていたときだけに、
「良かったね。」と言ってあげたくなるラストでしたよね。
（珍しくオチもなかったし）
それに、迷いながらもリョウは、絶対、香の事を手放せないのが伝わってきました。
私が一つ気になっているのは、記念写真を撮る日が、
もしや香の誕生日だったのではないかということ。
ただでさえ槙村兄の命日だから、もしそうだったら、悲しすぎる・・・

「香がそばにいたから幸せだった。」
もう、sweeper様の書くことは、頷けることばかりです。
最近、運転中によく聞いている、浜崎あゆみのベストアルバムで
「ＴＯ　ＢＥ」という曲のサビが、まさにそのままで、
聞いていると、しみじみしてしまいます。
（あと「ＬＯＶＥ～Ｄｅｓｔｉｎｙ～」も）

### [2392] ワタル／Wataru（宮城県）	2001.08.21 TUE 22:45:04　
	
>さえむらさん
あの和歌って
「瀬をはやみ岩にせかるる滝川の割れても末にあはむとぞ思ふ」
ではなかったかと思います。
あげあし取りでごめんなさい。どうやってメールアドレス見るか
分からなかったもので。うう，でもこれで私も間違えてたらどう
しよう。

### [2391] さえむら（マニア度上昇中？）	2001.08.21 TUE 22:08:25　
	
初めての方々、こんにちわ。
さえむら　と申します。

[リョウのもっこりについて]
リョウは、香ちゃんに、渚のガードの時（単行本７巻、ラストの方）にもっこりしなくなりますよね。（それまでは、あまり登場していない）
けれど、アルマ王女のボディガードの時に、香だと分かっていてもっこりしているシーンがあります。（単行本15巻）攫われたサリナを助けにいく途中で、カツラをかぶった香に、もっこりしてるんです。
あとは、香ちゃんの目の前ではないけれど、銀狐に狙われている時にも香ちゃんにもっこりして、焦っているシーンも...。

[香ちゃんのハンマーについて]
初ハンマーお目見えは、単行本３巻、冴子からの依頼の回＜その女に手を出すな＞（ロキシア王国秘宝展会場で）でしたね。
で、初ハンマーヒットは、＜ワン・オブ・サウザンド＞の中ですね。
私がもっとも印象深いハンマーは、ミックが香ちゃんにキスしようとしてﾉ..のあの『２９８kg』のハンマー。（単行本32巻p92）ひょっとして、登場したハンマーの中では一番軽いんじゃないでしょうか。香ちゃんの揺れている心が如実に出ていて、印象深いです。

>Sweeper様[2386]
そうです。
リョウが、「海坊主の頭光る源氏計画！」などと叫んでいます。
北条先生は、その他に、詩歌和歌集の一首「わかれても　いわにせかるる　たきがわの　わかれてもすえに　あはむとぞおもう」をかすみちゃん二度目の登場の回で使われていますよね。
結構、古典がお得意だったんでしょうか。

マニアックな話ですみません。

### [2390] おっさん（岐阜県：そろそろ暴風域！？）	2001.08.21 TUE 21:51:45　
	
毎度、今日は台風が近づいている為、店が１９：００で終わったおっさんです。皆さんおげんこ～！！
しゃる様、麻上さんは声優さんです。冴子役の声優さんですよ。分かりました？
ちょっと、今日は早めに切り上げます。
おっさんでした。

### [2389] しゃる。	2001.08.21 TUE 21:37:22　
	
昨日[2360] リョウのベットの写真について書き込んだんですが、あれって香の持ち物でしたね。じゃ、あの写真は違うかぁ。
でも他にリョウが持つ写真は・・・ん～、なんだろう。想像できない。
個人的には♪STILL　LOVE　HER♪の最後に出てくる写真とか、やっぱり香が写ってる写真を持ってて欲しいな♪　

♯パートナー候補♯
質問していいですか?
伊倉さんは分るんだけど、麻上さんって誰ですか？　声優さん？
ごめんなさい、ファン失格ですね、私って。誰か教えて下さい。

### [2388] 葵（雨にもまけず風にもまけず…）	2001.08.21 TUE 21:25:48　
	
［２３４５］みみごんさま
　ＣＨ動物ネタ。リョウがタヌキかぁ…。なるほど納得♪
ここまでタヌキに化かされた香ちゃんて、キツネではないかと…。ウィッグをつけたり（渚ちゃんの時）、シンデレラの時（これは気付いてたろうけど…）等、けっこうリョウをだましてません？化かしあいの、いいカップルですよ♪（笑）

　「バンチ｣ゲットォ～！台風に負けず、朝イチで駅バン。（駅＝キオスクでバンチ）雨だろうが、風だろうが、２週間待たされたファンは負けないぞ～っ☆
　今回はリョウも香もご出演♪まだの方、楽しみに待っててね♪（←コレってネタバレかなぁ…）

　最近ヒットで笑えるＨＮの方々が参加されて、実に楽しいです。北条せんせもビックリやね♪２４歳団地妻さんなんて、リョウちゃんからメールきちゃいますよ。（笑）

### [2387] Ｍａｍｉ	2001.08.21 TUE 21:16:11　
	
＞まみころさん［2370］、ちゃこさん［2376］
　レスありがとうございました。やっぱ淋しいですね～。早く私も哀しみ乗り越えて［ＣＨ］も［ＡＨ］読めるようにならなくちゃ。（その前にバンチ買えよって！）

＞ｓｗｅｅｐｅｒさん
　［ＡＨ］の部分とても同感です。誰かに責められるのも辛いけど自分が自分を責め、許せない状態ってすごく苦しいことだと思います。りょうも、ＧＨも、ＧＨの中の香もどうか幸せになってくれますよーに！
　りょうのくわえ煙草ほんっとかっこいいですよね。うんうん♪　

### [2386] sweeper（雨と槙村兄・・・。）	2001.08.21 TUE 20:51:50　
	
こんばんは♪また来ました。

＞X.Y.Z様。[２３８０]
はじめまして。
それは、文庫版ＣＨ１０巻の西九条沙羅ちゃんが出てくる話ではないでしょうか。
あと、この話ではちょっとだけ源氏物語のことがでていませんでしたか？

＞冴羽馨り様。[２３８１]
はじめまして。sweeperです。
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。はい、そうです！香がりょうとケンカしてミックのパートナーになった話です。依頼人は葉月さんです。

＞もっぴー様。[２３６８]
ドラマティックマスターのことですが、私は個人的にりょうと冴子が「もっこりのチャラ」を賭けてしりとりをするやつとりょうと槙村兄との会話が入っているやつ、あとはりょうと海坊主との会話のやつが好きです。

[りょうと香のケンカ]
スケール大きいですよね。今思うと。
キャッツ･アイの中がめちゃくちゃになってしまうんですから。
でも、毎回ここでケンカされたら海坊主と美樹もたまったもんじゃないですよね。しまいには、対策用としてシェルター作っちゃったし・・・。

[香のこと]
もしかしたらりょうより力持ちなのでは？と最近思ってしまいます。１００t以上のハンマーを軽々と振りまわしてるし、大の男一人(りょうですが・・・。ミックもだったな。)をすまきにして屋上からつるしていたし・・・。

[ＡＨのこと]
読み返すたびに「りょうは香がそばにいたから幸せだったのね」といつも思ってしまいます。
２人を見ていると幸せそうで・・・。
香を失った反動は大きいなと思ってしまいます。りょうにとって香の存在は大きかったんですね。
だからこそ、ＣＨでの最終回のりょうの「死なせやしないよ・・・。」というセリフが今読み返すと辛いです。
「香を守れなかった」それがどんなケースであっても、今のりょうにはこれに対する自責の念がいまだ残っているような気がします。りょうもそうですが、過酷な生き方と過去を持つグラスハートも救われて欲しいです。

[香が記憶喪失になった話のこと]
私も気になります。爆音でかき消されてしまったけど、あのときりょうは香に何て言ったんでしょうね。表情真剣だったし、自分の香に対する気持ちだったんでしょうか。
この話、香は記憶喪失になっていたことを「夢を見ていた」で終してましたけど記憶をなくしていた間の出来事を覚えていたのではないかと思います。皆さんはどう思いますか？

[ミックのこと]
たびたび失礼します。
海坊主もそうですが、ミックってりょうの本心を見抜いているようなところありませんか？
海原の話とか、葉月さんの話とか・・・。

[りょうのこと]
くわえ煙草がこれほど似合うキャラも初めてです。
文庫版１８巻のミックの葉巻はギャグっぽかったですが。

すいません。私の周りの人でＣＨよく知っている人いなかったもので・・・。お話いっぱいしたかったんですー！

いつもカキコ長々失礼しました。
それでは。解禁日楽しみですー！

### [2385] 月見	2001.08.21 TUE 20:50:20　
	
みなさまこんばんは。台風の影響が出ている地域の方、お見舞い申し上げます。自然災害はやっぱり怖いですよね・・・。

［二人のじゃれあいについてレスくださったみなさま］
どうもありがとうございます！やっぱり二人のじゃれじゃれはいいですよね？（笑）シリアスももちろんいいけれど私は犬もくわない二人の過激なケンカシーンもラブラブしてて大好きです！
よけるのなんてわけないのにいちいちハンマーやトラップでぼろぼろになるりょうちゃんてばかわいいし。なので、銀狐の話のとき、香ちゃんのハンマーを軽くかわしたりょうちゃん（あのよけ方がまたカッコイイ）にはどきっとしてしまいます。

＞［２３７０］まみころちゃま
香ちゃんがお色気キャラだったら・・・想像して笑っちゃいました！本当、エッチな漫画になりそうですよね（笑）。毎回依頼人のみならず香ちゃんにまで迫るりょうちゃん、思わせぶりなお色気をふりまく香ちゃん（不二子ちゃんキャラ？）・・・。う～ん、ありえない！！（笑）でもちょっと見てみたい気も・・・。

＞[２３６２，２３７６]ちゃこさま
私も一度でいいからリョウの口から香ちゃんに「愛してる」と言ってあげてほしかったです。それにかわるような言葉や態度はいろいろありましたがやっぱり見てみたい！ＡＨではその言葉が聞けるかしら？
それから２３７６に書かれていたマフラーのおまけエピソードってどんなのですか？気になります～！よかったら教えてください！

＞［２３５４］ｓｗｅｅｐｅｒさま
「恋人はシティーハンター」の表紙の二人、私も大好き！です。何を見てそんなに笑ってるの？ってくらい楽しそうな二人がとっても自然でいい感じですよね！！

＞［２３７７］つぐみさま
由加里さんと優希さんの話の最後ってなにか似たものがありますよね・・・。二人とも外国に行ってしまって、なぜかリョウはちょっと未練がありそうで、香ちゃんが「本当は止めたかったんじゃないの」的なことを言いますよね。由加里さんの話はしおりちゃんがかわいいので好きなんですが、優希さんのは、優希さんに対するリョウの気持ちなんて香ちゃんを思う気持ちの足元にも及ばぬわ！！（笑）とわかっていても、どーも違和感が残ってしまいます。日本に残るって言い張ったらどうしてたんでしょう。由加里さんのときみたいにわざと嫌われるような行動をとって諦めさせるのかな・・・。

### [2384] 巻き村 香織	2001.08.21 TUE 20:40:48　
	
たびたびすいません。

突然ですが、コミックス３２巻の７９ページ、ミックが「サノバビッチ」って言ってますよね
正式には「サン・オブ・ア・ビッチ」。
英語にしますと「son　of　a　bitch」でしょうか
あれって「ちくしょう！」とか「くそったれ！」っていう意味ですけど、もう１つは「娼婦の息子」とかそういう軽蔑的な意味ですよね
女性にとっては差別的ですがね・・・・
映画を見ていると結構男性俳優がこの言葉を使ってたりしますね
でも映画の場面からして、もちろん女性差別的な意味ではなく「ちくしょう！、くそっ！」という意味で使われている事がわかりますけどね。

### [2383] よしき（２しゅうかんぶり♪）	2001.08.21 TUE 20:11:46　
	
久しぶり過ぎて誰も覚えて無くても別にいいのですが…。
とりあえず今週号買って読みましたｖはやく感想カキコしたい！

＞ＸＹＺ様
海ちゃんの頭にマジックのシーンは、単行本では１９巻の西九条沙羅のシリーズの始めの回です。あのあと「決闘だ冴羽ー！！」ってなるんですよね。＾＾海坊主ってはじめは僚のこと「冴羽」呼ばわりしてたのが今になってはちょっと違和感です。＾＾；

バンチＨＰのでは、AHの冴子は「槇兄の恋人」みたいな紹介がされていたと思ったのですが、回想シーンとかで槇兄でて欲しいです…。（実は大ファン）FQみたいに……ｖでも無理っぽいですね；余計なこと言ってすみません。（逃）

### [2382] Ｒｅｉｎｅ　ｄｅ　Ｓｈｉｎｊｕｋｕ	2001.08.21 TUE 20:07:07　
	
皆さま初めまして！　
レーヌ・ド・シンジュクと申します。
フランス語で「新宿の女王」という意味です。
どうぞよろしく。

私の住んでいる所はバンチ火曜発売ですが、さっきまではただ雨が降っているだけでしたが夜７時代に入ってからは大粒の雨になり風がすごくてバンチを買いに行けませんです（T＾T）
明日を待つしかないようです・・・

＞２４歳団地妻さま
ＨＮ、私のツボに見事にハマりました（笑）

＞ちゃこ様［２３６２］
グッバイ・マイ・スイート・・・・・ハニー？？？？？
確か「ハート」だったと思いますよ
日本でいう「オレのカノジョ」とは、英語圏では「スイート・ハート」というらしいですから。

### [2381] 冴羽 馨り	2001.08.21 TUE 18:39:43　
	
どうも、初めまして。　皆様よろしくお願い致します
それにしてもここ回転が速いですね♪

＞Ｘ.Ｙ.Ｚ様［２３８０］
そういえばリョウがマジックで海坊主さんに落書きしてるシーンありましたよね
私も何巻だったかまでは覚えていませんが・・・
海原の回で、頭に１００ｔって書いてある海坊主さんがハンマーの代わりになってリョウの頭にゴツンってぶつけてたシーンもあったし（笑）

話は変りますが半角カタカナは使わないほうがいいと思います。
余計なお世話かもしれませんが、ちょっと心配になりましたので・・・

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様［２３７９］
パートナー候補ってコミックス３４巻の終わりのほうのページのことですよね？
その中に伊倉さんと麻上さんの名前、ありますあります♪
最初見た時笑っちゃいました♪
